<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="eco_name">
        <item>Поліетиленові злодії</item>
        <item>Заручники краси</item>
        <item>Складні пакетики</item>
        <item>Пластик в рулонах</item>
        <item>1 пакет замість 1000</item>
        <item>Поролоновий шкідник</item>
        <item>Безжальна трубочка</item>
        <item>Рослинний білок</item>
        <item>Папір звичайний</item>
        <item>Знання – рушійна сила</item>
    </string-array>
    
    <string-array name="eco_describe">
        <item>Еко альтернатива "всюдісущих пакетиків"</item>
        <item>Косметика, вільна від страждань свідомих істот</item>
        <item>Тобі і природі більше сподобається так…</item>
        <item>Пакування, яке покращить зберігання продуктів</item>
        <item>Вам сподобається ця модна еко-звичка</item>
        <item>Еко-аналог, що не лишить бруду</item>
        <item>Чому б не багаторазова альтернатива?</item>
        <item>Смачний і корисний аналог звичного м’яса</item>
        <item>Папір перероблений з паперу звичайного</item>
        <item>Якщо їх можна передавати іншим</item>
    </string-array>

    <string-array name="eco_problem">
        <item>Щорічно в океан потрапляє близько 8 мільйонів тон пластику і якщо нічого не зробити, то до 2050 року в океані буде більше пластика, ніж риби. Ти можеш стати супер героєм і врятувати планету.</item>
        <item>Щорічно від болючих експериментів гине близько мільйона тварин, заради того, щоб косметична продукція потрапила до магазину. При цьому, тестування на тваринах не дають жодних гарантій безпеки.</item>
        <item>Чайні пакетики забруднюють довкілля, вони виділяють в грунт токсини і не піддаються біорозпаду. На додачу, при термічній обробці окропом вони виділяють частинки мікропластику, який є шкідливим для організму людини.</item>
        <item>Харчова плівка виділяє при контакті з теплою їжею токсичні речовини, а через надмірну кількість її використання – стає величезною проблемою для екології та, зокрема, океану.</item>
        <item>Світовий океан потерпає від островів сміття. Вони нищать екосистему, вбивають рибу, тварин і птахів, стаючи все більшою загрозою для життя та функціонування людей та інших живих істот.</item>
        <item>Поролонова губка стоїть в топі предметів, які шкодять навколишньому середовищу. Переробити її неможливо, а всередині матеріалу накопичуються небезпечні для людини бактерії та грибки.</item>
        <item>Ця дрібничка посідає одне з перших місць списку предметів, які вбивають живих істот. Саме через трубочку мільйони птахів та морських мешканців проживають болісну тривалу смерть.</item>
        <item>Заради їжі щодня в світі вбивають 150 мільйонів тварин (наземних), що перетворюється на 56 мільярдів на рік. Майже усі ферми стають конвеєром між життям та смертю. Риба рахується трильйонами. Вплив на природу – жахливий.</item>
        <item>Планета потерпає від вирубки лісів, які є одним з найважливіших компонентів екосистеми. Від цього страждають тварини-мешканці, грунт, процес переробки вуглекислого газу, інші природні процеси.</item>
        <item>На жаль, наше суспільство має замало програм еко-просвітництва. Це набагато простіше, ніж вважають, набагато доступніше, ніж звикли думати.</item>
    </string-array>

    <string-array name="eco_solution">
        <item>Еко-мішечки з жорсткого фатину або іншого щільного матеріалу, які є чудовою альтернативою поліетиленовим. Можна використовувати для фруктів, овочів та інших продуктів. Вони багаторазові у використанні.</item>
        <item>Єдине просте правило, яке допоможе мільйонам істот уникнути страждань, а вам не завдасть зайвого клопоту – перевірте перед покупкою косметичного засобу, чи був він використаний на тваринах.</item>
        <item>Використовувати заварник або спеціальне ситечко, які не лише не забруднюють довкілля, а й дають змогу насолоджуватися більш якісним напоєм.</item>
        <item>Використання вощених серветок, пергаментного паперу, багаторазових контейнерів для зберігання і транспортування їжі. Краще для продуктів – краще для природи.</item>
        <item>Замінити пакет для продуктів на еко-шопер або еко-торбинку. Ці міцні помічники допоможуть вам позбутися набридливих пакетів з пакетами та зекономити гроші на постійній купівлі пакетів на касі.</item>
        <item>Використання люфи, інших целюлозних або бавовняних мочалок. Це матиме позитивний вплив на екологію та вашу безпеку. До того ж, еко-альтернативи не дорожчі за звичну губку, а слугують не менше.</item>
        <item>Багато людей можуть жити без трубочок. Найкраще, що ви можете зробити – відмовитися в барі або ресторані від неї. Якщо ж коктейль дійсно вимагає цей аксесуар – придбайте бамбукові трубочки або багаторазову з металу чи силікону.</item>
        <item>Рослинний день або декілька таких на тиждень. Така корисна звичка може врятувати на рік до 100 життів, а ще забезпечити організм корисними речовинами, стабілізувати холестерин, цукор та вагу.</item>
        <item>Компенсувати паперові витрати, обираючи замість звичайного паперу – перероблений. З такого матеріалу роблять зошити, щоденники, блокноти, планери, офісний папір, тощо.</item>
        <item>Використовувати знання з екології, які маєте і, за можливістю, показувати іншим, як це працює.  Цікавитися тим, як поліпшити вплив людини на природу (куди здати батарейки, як замінити одноразовий предмет побуду).</item>
    </string-array>

    <string-array name="eco_rec">
        <item>1. Прати мішечки необхідно при температурі 30 градусів;\n2. Не варто перевантажувати, максимальна вага – 3 кг;\n3. Цінник вагових продуктів найкраще кріпити на шнурок;\n4. Після покупки овочі та фрукти можна зберігати в мішечку в холодильнику, вони дихатимуть і не зіпсуються.</item>
        <item>Це можна зробити у два способи: перший – знайти спеціальні позначки на засобі, що він є веганським (кролик з підписом ‘not tested on animals’ або ‘cruelty free’), а другий – перевірити це через спеціальний сайт https://crueltyfree.peta.org/</item>
        <item>Занурювати металевою частиною в воду, закріплюючи на стінці чашки за допомогою «рук» людини-ситечка. Час заварювання не змінюється у порівнянні з іншими способами.</item>
        <item>1. Можна промивати під водою кімнатної температури, застосовуючи м’яку губку та миючий засіб;\n2. Продукти в серветці можна зберігати при кімнатній температурі, в холодильнику та в морозильній камері (високих температур краще уникати);\n3. Якщо у вас з’явилась тріщинка або потертість – пройдіть по серветці праскою, застосовуючи пергаментний папір.</item>
        <item>Для подовження строку використання – не перевантажуйте торбинку. Наповнюйте продуктами догори, але не переходьте межу у 20 кілограм. Тим більше, що для організму важке носити шкідливо. Якщо торбинка забрудниться – не проблема, можете прати, навіть у пральній машині, за температури не вище 40 градусів.</item>
        <item>1. Стає м’якою після контактом з водою;\n2. Після використання обов’язково віджати і зберігати сухою;\n3. Для того, аби забезпечити чистоту – просто облийте окропом.</item>
        <item>Додаткові рекомендації відсутні</item>
        <item>Не плутайте рослинні дні та овочеві. Аби не відчувати голод і почуватися бадьорим - використовуйте рослинний білок: гриби, мікрогрін, бобові, соєві продукти та їх цікаві обробки. Експериментуйте, поєднуйте, компонуйте.</item>
        <item>Жодних. Перероблений папір геть не гірший за звичайний – він може бути крафтовим, білим, молочним, щільним або тонким – сучасні технології забезпечують його усіма необхідними характеристиками.</item>
        <item>Не нав’язуйте. Найкраще з цього усього – ваш приклад. Користуйтеся. Добрі люди спитають. Розкажіть.</item>
    </string-array>

    <string-array name="eco_date">
        <item>2021-04-02</item>
        <item>2021-04-04</item>
        <item>2021-04-06</item>
        <item>2021-04-08</item>
        <item>2021-04-09</item>
        <item>2021-04-11</item>
        <item>2021-04-17</item>
        <item>2021-04-20</item>
        <item>2021-04-20</item>
        <item>2021-04-25</item>
    </string-array>
</resources>